【烏俄衝突】烏克蘭明天進入戰時狀態 普京「嚴正關切」並籲德國介入

美國駐聯合國大使黑利，將俄烏海上衝突歸咎俄羅斯。(路透社)

烏克蘭海軍船艇遭俄羅斯扣留後，烏克蘭總統波羅申科周一簽署戒嚴令，並獲國會通過，周三起實施，為期30天，全國進入戰時狀態。俄羅斯總統普京對烏克蘭準備實施戒嚴表示「嚴正關切」，他與德國總理默克爾通電話時，希望德國會介入並阻止基輔採取「魯莽」行動。

俄羅斯海軍周日在克里米亞沿海，登上並扣留3艘烏克蘭海軍船隻，指烏克蘭非法闖入俄羅斯的亞速海水域。各界擔心，這次海上衝突可能引爆軍事衝突。

美國總統特朗普周一首度公開評論事件，沒有特別批評俄羅斯，只說美國反對「俄烏任何一方將暴力升級」。

特朗普將在本周末阿根廷20國集團峯會期間與俄羅斯總統會面。

聯合國安理會周一召開緊急會議。美國駐聯合國大使黑利（Nikki Haley）則將這宗衝突完全歸咎於俄羅斯，表示扣留船隻是「對烏克蘭領土主權的無恥侵犯」，並抨擊「俄羅斯再次魯莽升高（緊張）」。

黑利表示：「對於和俄羅斯建立正常關係一事，美國深表歡迎，但類似這宗事件的不法行動，繼續讓此事（建立正常關係）不可能實現。」

不過黑利並未威脅進一步制裁俄羅斯，只呼籲俄羅斯讓緊張降溫。

俄羅斯2014年吞併克里米亞地區，但未獲國際承認。

美聯社/法新社

支持普京吞晒附衣國家重建蘇聯

附近

米已成灶
你張樓契呢
屈sir

收復蘇聯故土冇乜嘢唔啱,支持

Hi 樓契男

普京淆左底

烏克蘭自古以來

末日撚扯晒旗
快d 打到黎

垃圾俄狗 敢做唔敢認
有種開打啦屌你老母

夠薑
反觀堂堂大國要同印度丟石仔